

 Naši vstupovali do zápasu s brankárom Budajom a hviezdnou posilou zo zámorskej NHL - Miroslavom Šatanom, pre ktorého našiel tréner Hanlon miesto v útoku s Pánikom a Machom. Pre našich by ani prípadné víťazstvo nehralo dôležitú rolu, pretože o postupujúcom do štvrťfinále sa rozhodne v zajtrajšom súboji s Nemeckom. 
 Obe mužstvá začali zápas opatrne a prvá strela na bránu ohrozila Budaja až vo štvrtej minúte. Prvá desaťminútovka vyšla lepšie Fínom, ktorí niekoľkokrát nebezpečne vystrelili na Budaja, ale do najväčšej šance sa dostal po fantastickej prihrávke Mira Šatana útočník Mladej Boleslavi Michal Macho, ktorý však svoj samostatný nájazd nepremenil. V ďalšom priebehu naši hru vyrovnali, ale skóre po vyrovnanej prvej tretine zostalo 0:0. Naši začali druhú tretinu dobre zahranou presilovkou, ktorú však nevyužili a tak skóre zápasu otvorili severania. V 30. minúte drobná chybička Sekeru, ktorý sa za vlastnou bránkou zamotal s pukom vyústila v tlak súpera, ktorý využil Petri Kontiola. Následne nám svoje hokejové majstrovstvo predviedol rekordér v počte štartov na Majstrovstvách sveta Petteri Nummelin. Najskôr si nabehol do gólovej šance, ktorú chladnokrvne premenil a potom milimetrovým pasom našiel Jussiho Jokinena a jeden z najlepších hráčov NHL na samostatné nájazdy svoj únik zakončil krásnym blafákom. Slováci vstúpili do tretej tretiny s novým brankárom, keď Budaja vystriedal Rastislav Staňa, a so zvýšenou aktivitou, ktorú korunoval svojim druhým gólom na šampionáte Tomáš Tatar. O minútu na to mohol znížiť na rozdiel jediného gólu Ivan Čiernik, ale nedokázal prehodiť ruku ležiaceho Rinneho pred opustenou bránkou. Ďalšiu peknú šancu mal na hokejke Vladimír Dravecký, ale taktiež nezakončil presne. Nádeje našich schladil po viacerých zbytočných vylúčeniach Slovákov svojim druhým gólom v zápase Jussi Jokinen. Napriek tomu, že Mihálik necelé dve minúty pred koncom využil zmätok pred Rinneho bránou a znížil, posledný klinec do našej rakvy zatĺkol pri záverečnej hre bez brankára Juhamatti Aaltonen. 
 Slováci, ktorý napriek tomu, že vedeli, že najdôležitejší zápas sa hrá zajtra, určite chceli zabojovať o body aj v dnešnom zápase a odčiniť tak vysokú prehru s Dánskom. Reprezentanti Suomi však boli ťažkým orieškom a ako sa ukázalo, nad naše sily. Hru Slovákov trápi predovšetkým nízka strelecká efektivita. I keď sa neustále zlepšuje presilovková súhra, jej výsledný efekt zostáva nulový. Fíni boli dnes súperom, s ktorým sa pri troche šťastia (hlavne pri Čiernikovej šanci) dal uhrať bodový výsledok. Už v druhom zápase po sebe došlo v našej bránke k striedaniu počas zápasu. To dnešné síce nebolo vynútené vyslovene zlým výkonom Petra Budaja, ale je treba povedať, že oproti zápasom v základnej skupine sa mu nedarí chytiť nič navyše, urobiť zákrok, ktorým by mužstvu vlial dostatočné sebavedomie. Výborne sa v prvom zápase prezentoval Miroslav Šatan. Skúsený kanonier sa preukázal aj ako dobrý tvorca hry a z jeho súhry s Pánikom ťažil prekvapujúci strelec - Michal Macho. Na našu smolu však tento útočník nemal dnes streleckú mušku. V zápasoch osemfinálovej skupiny sa ukazuje deficit skúseností slovenského mužstva, ktoré veľmi skoro po prvom inkasovanom góle dostáva ďalšie a dvoj- či trojgólový náskok sa doťahuje len veľmi ťažko. Nemecko bude súper z úplne iného súdka - húževnatý, bojovný, s podporou domáceho publika, ale určite nie tak dobrý v ofenzíve, korčuliarsky zdatný a s brankárom na úrovni Pekku Rinneho. Naši chlapci však musia zlepšiť osobnú disciplínu a streleckú efektivitu pri presilových hrách. Bez gólov sa zápasy nevyhrávajú. Verme, že Šatan si zaspomína na staré časy v reprezentácii, keď to bol práve on, kto rozhodoval ťažké duely. 
 Tri hviezdy zápasu z tímu Slovenska: 
 1.     Miroslav Šatan 
 2.     Tomáš Starosta 
 3.     Marek Svatoš 
   

